跨境雙非學童有埋車費津貼，屌

全港中三至中五級本地學生已於5月27日復課，小四至中二級本地學生亦已於昨日（8日）復課。教育局宣佈，2,500名中三至中五級跨境學生將於下周一（15日）復課，跨境學生會乘搭校巴直接往返港方管制站及學校，教育局將為這批跨境學生提供特別交通費用津貼。另外，本地幼稚園高班至小三學生亦將於同日復課。

北區中學校長會主席方奕亮表示，有跨境生就讀的學校都正物色校巴商，希望可順利在下周一復課時接載跨境生。方透露，乘校巴來回關口和學校，平均每人每日要60至70元，政府將補貼學生乘校巴與乘公共交通工具的差價，相信能減輕學生負擔。

教育局發言人表示，跨境學生復課安排涉及港深兩地的防疫抗疫政策、出入境管制以至交通安排等多個範疇，復課安排以師生及公眾的健康安全為主要考慮，並要兼顧各方面的承受能力，因此現時以中三至中五級為限。香港和深圳當局會在深圳灣和福田／落馬洲支線口岸作特別安排，方便跨境學生上下課，跨境學生會乘搭校巴直接往返港方管制站及學校，學生在校巴上亦必須佩戴口罩。

發言人補充，在復課約一個月期間，教育局會為這批跨境學生提供特別交通費用津貼，資助額為臨時校巴服務車費與平時一般公共交通工具車費的差額。學生在每天過境時均須配合兩地的衞生防疫措施，包括體溫檢測及向衞生署人員遞交健康申報表，前往深方口岸通關時須持有7天以內的核酸檢測陰性結果證明，並在通關時作健康申報。若能滿足相關條件，跨境學生原則上在香港可獲豁免強制檢疫，在深圳亦可獲豁免集中隔離醫學觀察。

教育局表示，會檢視跨境學生復課後的實際情況，以及疫情的最新發展、口岸交通、人手安排等情況，再研究能否為其他年級的跨境學生作復課安排。